\chapter{Lavoro svolto con Markdown}

Come sappiamo, Rstudio permette di creare anche dei report sul lavoro svolto, con possibilità di generare file in PDF, WORD e HTML. 
Nello specifico, con Markdown si possono inserire porzioni di codifica in linguaggio R (con possibilità di renderle visibili o meno all'operatore), mostrando i relativi risultati delle elaborazioni svolte con, in aggiunta, la possibilità di inserire commenti, delucidazioni, immagini, grafici, etc..
Se dovessi spiegare la convenienza nell'utilizzo di Markdown per la stesura di un documento HTML, anzichè utilizzare i normali editor e i classici tag propri di tale linguaggio, citerei quanto detto da Brett Terpstra nel suo blog all'interno di un articolo, "Why Markdown? A two-minute explanation":
It’s easy, It’s fast, It’s clean, It’s portable, It’s flexible.

Passando al mio lavoro, ho creato uno script di Markdown, avente il titolo del mio progetto, l'autore, la data di realizzazione ed il tipo di output (che, però, varia in automatico a seconda del file di output scelto tra word document, pdf document e html document). 

Per maggiore chiarezza, ho preferito elencare ogni singola operazione, scrivendola in maiuscolo per dare maggiore risalto, accodando ad essa anche il relativo codice che, come già anticipato, si può inserire all'interno degli script .Rmd, semplicemente scrivendolo con il formato 
\begin{lstlisting}
```{r} 
codice da visualizzare
```
\end{lstlisting}

Così facendo, dunque, permetto all'operatore di vedere il codice sorgente ed, a seguire, il risultato finale. 
Ho ripetuto tale operazione per tutte le operazioni dello script .R, mostrando anche i plot realizzati.

Con Markdown, di fatti, la differenza a livello di codifica sta nel fatto di dover inserire i code chunks tra 
\begin{lstlisting}
```{r}
\end{lstlisting}
e
\begin{lstlisting}
```
\end{lstlisting}
ma, di fatto, è sufficiente riprodurre lo stesso codice utilizzato nello script .R, senza necessità di modificare nulla.



